Title: Sophora tomentosa L. var. occidentalis (L.) Isely
Description: Integer tincidunt ante vel ipsum. Praesent blandit lacinia erat. Vestibulum sed magna at nunc commodo placerat.
Image: https://source.unsplash.com/random/?minimal
Date: 6/1/2021
Keywords: post
Category: Duobam
Author: Livetube
Tags: web
Published: true
Background: #fd177c
Color: #09526d
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Hoc non est positum in nostra actione. De vacuitate doloris eadem sententia erit. Duo Reges: constructio interrete. Neque enim disputari sine reprehensione nec cum iracundia aut pertinacia recte disputari potest. Tu enim ista lenius, hic Stoicorum more nos vexat. Nonne videmus quanta perturbatio rerum omnium consequatur, quanta confusio? Ergo illi intellegunt quid Epicurus dicat, ego non intellego? Aeque enim contingit omnibus fidibus, ut incontentae sint. 


Vide, ne magis, inquam, tuum fuerit, cum re idem tibi, quod
mihi, videretur, non nova te rebus nomina inponere.

Quod praeceptum quia maius erat, quam ut ab homine
videretur, idcirco assignatum est deo.



Uterque enim summo bono fruitur, id est voluptate. Stulti autem malorum memoria torquentur, sapientes bona praeterita grata recordatione renovata delectant. Vitiosum est enim in dividendo partem in genere numerare. Quid ad utilitatem tantae pecuniae? Qui enim voluptatem ipsam contemnunt, iis licet dicere se acupenserem maenae non anteponere. Vos autem cum perspicuis dubia debeatis illustrare, dubiis perspicua conamini tollere. Varietates autem iniurasque fortunae facile veteres philosophorum praeceptis instituta vita superabat. Mihi enim satis est, ipsis non satis. Atqui reperies, inquit, in hoc quidem pertinacem; 


	Idem adhuc;
	Graecum enim hunc versum nostis omnes-: Suavis laborum est praeteritorum memoria.
	Poterat autem inpune;
	At modo dixeras nihil in istis rebus esse, quod interesset.
	Recte, inquit, intellegis.
	Quare, quoniam de primis naturae commodis satis dietum est nunc de maioribus consequentibusque videamus.



Inde igitur, inquit, ordiendum est. Intellegi quidem, ut propter aliam quampiam rem, verbi gratia propter voluptatem, nos amemus; Tum Piso: Quoniam igitur aliquid omnes, quid Lucius noster? Sed tamen intellego quid velit. Longum est enim ad omnia respondere, quae a te dicta sunt. Sed virtutem ipsam inchoavit, nihil amplius. 

Non potes, nisi retexueris illa. Nonne videmus quanta perturbatio rerum omnium consequatur, quanta confusio? Suo enim quisque studio maxime ducitur. Quae animi affectio suum cuique tribuens atque hanc, quam dico. Itaque sensibus rationem adiunxit et ratione effecta sensus non reliquit. Nec tamen ullo modo summum pecudis bonum et hominis idem mihi videri potest. Quis enim potest istis, quae te, ut ais, delectant, brevibus et acutis auditis de sententia decedere? 

Quis suae urbis conservatorem Codrum, quis Erechthei filias non maxime laudat? Sed fortuna fortis; Restinguet citius, si ardentem acceperit. Nulla erit controversia. Plane idem, inquit, et maxima quidem, qua fieri nulla maior potest. Si enim non fuit eorum iudicii, nihilo magis hoc non addito illud est iudicatum-. Quid, de quo nulla dissensio est? Sin aliud quid voles, postea. Perge porro; Quod autem magnum dolorem brevem, longinquum levem esse dicitis, id non intellego quale sit. 


	Quis enim confidit semper sibi illud stabile et firmum permansurum, quod fragile et caducum sit?
	Illa videamus, quae a te de amicitia dicta sunt.



Consequentia exquirere, quoad sit id, quod volumus, effectum. Sextilio Rufo, cum is rem ad amicos ita deferret, se esse heredem Q. Tu vero, inquam, ducas licet, si sequetur; Iam in altera philosophiae parte. Eorum enim est haec querela, qui sibi cari sunt seseque diligunt. Qua ex cognitione facilior facta est investigatio rerum occultissimarum. Tollitur beneficium, tollitur gratia, quae sunt vincla concordiae. Nunc haec primum fortasse audientis servire debemus. 

Themistocles quidem, cum ei Simonides an quis alius artem memoriae polliceretur, Oblivionis, inquit, mallem. Nam si beatus umquam fuisset, beatam vitam usque ad illum a Cyro extructum rogum pertulisset. Quando enim Socrates, qui parens philosophiae iure dici potest, quicquam tale fecit? Quid dubitas igitur mutare principia naturae? 


Sic est igitur locutus: Quantus ornatus in Peripateticorum
disciplina sit satis est a me, ut brevissime potuit, paulo
ante dictum.

Hoc unum Aristo tenuit: praeter vitia atque virtutes negavit
rem esse ullam aut fugiendam aut expetendam.




	Sed quid attinet de rebus tam apertis plura requirere?
	Sed quot homines, tot sententiae;
	Audio equidem philosophi vocem, Epicure, sed quid tibi dicendum sit oblitus es.
	Sed quid attinet de rebus tam apertis plura requirere?



Sed ad haec, nisi molestum est, habeo quae velim. Illa tamen simplicia, vestra versuta. Et non ex maxima parte de tota iudicabis? Quodsi ipsam honestatem undique pertectam atque absolutam. At eum nihili facit; Sed in rebus apertissimis nimium longi sumus. 


	An eiusdem modi?
	Primum in nostrane potestate est, quid meminerimus?
	Quid me istud rogas?
	Sed venio ad inconstantiae crimen, ne saepius dicas me aberrare;
	Tubulo putas dicere?
	Si longus, levis.
	Si longus, levis;
	Cum id quoque, ut cupiebat, audivisset, evelli iussit eam, qua erat transfixus, hastam.




	Quid enim de amicitia statueris utilitatis causa expetenda vides.
	Qualem igitur hominem natura inchoavit?




	An haec ab eo non dicuntur?
	In contemplatione et cognitione posita rerum, quae quia deorum erat vitae simillima, sapiente visa est dignissima.
	Neque enim civitas in seditione beata esse potest nec in discordia dominorum domus;
	Istam voluptatem, inquit, Epicurus ignorat?
	Ergo ita: non posse honeste vivi, nisi honeste vivatur?




	Quo minus animus a se ipse dissidens secumque discordans gustare partem ullam liquidae voluptatis et liberae potest.



At miser, si in flagitiosa et vitiosa vita afflueret voluptatibus. Idem fecisset Epicurus, si sententiam hanc, quae nunc Hieronymi est, coniunxisset cum Aristippi vetere sententia. Est autem a te semper dictum nec gaudere quemquam nisi propter corpus nec dolere. Rationis enim perfectio est virtus; Prioris generis est docilitas, memoria; Sed in rebus apertissimis nimium longi sumus. Contineo me ab exemplis. Itaque rursus eadem ratione, qua sum paulo ante usus, haerebitis. Immo istud quidem, inquam, quo loco quidque, nisi iniquum postulo, arbitratu meo. 


	Qui autem diffidet perpetuitati bonorum suorum, timeat necesse est, ne aliquando amissis illis sit miser.



Quod non faceret, si in voluptate summum bonum poneret. Hoc tu nunc in illo probas. Miserum hominem! Si dolor summum malum est, dici aliter non potest. Ea, quae dialectici nunc tradunt et docent, nonne ab illis instituta sunt aut inventa sunt? Etenim nec iustitia nec amicitia esse omnino poterunt, nisi ipsae per se expetuntur. Vide, quaeso, rectumne sit. Hoc simile tandem est? Scientiam pollicentur, quam non erat mirum sapientiae cupido patria esse cariorem. Haec mihi videtur delicatior, ut ita dicam, molliorque ratio, quam virtutis vis gravitasque postulat. Ego vero volo in virtute vim esse quam maximam; 


